普通話侵蝕程度

頭先係餐廳食飯 隔離有對夫婦
爸爸係香港人 媽媽係大陸人
個仔應該3，4歲 個仔伸手攞牙籤玩
啊爸驚佢整親就搶走左牙籤 個細路就用普通話大叫 我要我要 我以為自己聽錯
一個香港細路仔衝口而出既說話竟然係用普通話 之後個細路仔再嗌 我要吃這個
我當時就係到諗
咁我地既母語 粤語呢？個細路仔識唔識講架？
之後個細路仲要睇埋D大陸卡通 仲要睇到好入神 超開心
坐到係到成半個幾鐘 都未聽過個細路仔講粵語 點解個啊爸忍心俾個細路用普通話做日常語言……
究竟普通話對小朋友既侵食程度有幾深
而父母點可以咁自私 剝削細路講粵語既權利
30幾年後 粵語係咪會消失啊

國際語言黎 你都好快啲學好佢

而家好多人用屌打呢個字都無人理

佢係咪返中國都未知
到個仔出到嚟就知咩係主要語言㗎啦
只要嗰陣啲港柒咪鬼就佢地就得

琴日係上水吉仔，十個小學生，8個用蝗語傾計

母語真係講緊阿媽
阿媽同個仔講嘢一定多過阿爸同個仔講嘢
你有細路就知

係街度見到d細路用蝗語溝通就好想大巴大巴煎落去

大把細路用支那話對答，但居然冇本土派去理

落力屌緊熱普城

唔好講話普通話 連粵語都比好多蝗國用語入侵啦
成日見啲人用咩到位 小三 閨蜜 質量etc
香港人再唔正視真係係咁先

小學生出街已經滿口普通話

個仔就嚟升中一 我警告你唔好再同佢講廣東話

放心，平時番工放lunch ,中學雞全部講普通話

粵語始終係國際上冇地位冇市場

老老實實所以今日對住阻住759門口出入既一家三口大大聲對住佢哋講 “ 唔 該 借 借！”
個老豆即時用廣東話答我 “ 唔 好 意 思 ”
證明左乜？自己滲透吓

屌打係lol食鳩台仔口水尾

十年嘅方言 劇情

依家普通話同英文係咪同Level

其實係包括埋熱普城都冇乜去理

呢個post都冇乜人理

五六年前喺街見到聽到啲強國中小學雞講蝗話已經知香港冇將來

香港人唔理㗎啦 香港人¯\_(ツ)_/¯ 理撚得你啦 聽得明就得啦 理禁多做乜 專心返工供樓啦

大把阿叔娶唔到香港女人就娶大陸蝗 番工見到成枱蝗蟲 得個老男人係香港人 佢又唔敢出聲淨係係到餵自己個女 得班蝗蟲師奶大聲講大聲笑